泛民能活着足證國家包容

【本報訊】有通訊社昨報道中聯辦主任張曉明上月與泛民會面時，曾表示泛民仍然能「活着（alive）」，足證中央的文明和包容；有泛民中人證實，談論到支聯會是否愛國愛港時，張確曾形容國家讓支聯會「活下去」、其成員又能繼續參選立法會已反映國家「包容」。有泛民炮轟張的說法反映北京「唯我獨尊、天朝文化」。

法新社昨報道，張曉明上月下旬與泛民會面期間，曾發表「The fact that you are alive shows the country's civility and inclusiveness（你們能活着顯示國家的文明和包容）」言論。

李卓人斥北京「唯我獨尊」

有與會者對張的言論感到震驚，並形容張不是開玩笑，而是認真提出有關想法。

曾與張曉明會面的泛民透露，有關言論出現在張曉明與工黨及街工梁耀忠會面的場次，當張談及特首要愛國愛港時，梁耀忠稱支聯會也是愛國愛港、則支聯會成員也可以參選特首。據知張曉明聽罷即稱，一個要求結束一黨專政的組織在🇨🇳內地🇨🇳早就不能存在，而如今中央容許支聯會「活下去」、其成員亦可參選立法會，已顯示出中央的「包容」。

工黨李卓人炮轟張曉明的言論，認為張的說法顯示，北京覺得在🇨🇳內地🇨🇳無生存空間的支聯會、仍能在港繼續生存，經已是「皇恩大赦」，試問又怎會容許所謂的不愛國愛港人做特首？斥責北京「唯我獨尊」，自以為是天朝大國。民主黨主席劉慧卿則指，泛民20多年來被禁足🇨🇳內地🇨🇳，如今北京竟稱泛民能活着已是北京祝福，轟張曉明的言論「可笑」和「瘋狂」。

強烈譴責北京干涉香港內政

大家入嚟睇睇727對付落單警/黑社會嘅方法